中國、歐盟聲明︰力挺巴黎氣候協定

2017-06-02
〔編譯張沛元／綜合報導〕為因應美國退出巴黎氣候協定可能造成的衝擊，歐盟和中國已在拯救此一對抗氣候變遷的重要承諾上結盟，一日發表共同聲明，誓言致力全面落實巴黎協定。一般認為，中國搶在川普宣布前向歐洲表態，旨在爭奪全球氣候議題的「話語權」。

對美國可能退出巴黎協定，歐洲各國已有心理準備，但正在歐洲訪問的中國國務院總理李克強搶在川普宣布前，一日在與德國總理梅克爾會談後的聯合記者會上表示，中國將持續履行巴黎協定的承諾，呼籲各國攜手合作。接著，李克強二日還將和歐盟執委會主席容克、歐洲理事會主席圖斯克，發表獲得歐盟二十八個會員國支持的共同聲明，承諾減少使用石化燃料、研發更多綠色科技，以及協助在二○二○年前籌措一千億美元（約三兆台幣）協助窮國減少碳排放。

這是中國和歐盟的第一份共同聲明，根據英國廣播公司（ＢＢＣ）取得的聲明稿，雙方同意全球氣溫上升所帶來的威脅是「國家安全問題及社會、政治危機的催化劑」，發展潔淨能源有助於創造就業及經濟增長；歐盟和中國重視此一最高政治責任，以有效落實巴黎協定的全部內容。此外，聲明中還將詳述中國與歐盟如何落實將全球氣溫上升限制在攝氏兩度以內。

這是中國和歐盟的第一份共同聲明

簽完叫歐盟畀技術佢？

攪掂d霧霾先啦

哦
堆工廠唔理我都冇辦法

全球廢氣最大輸出國簽依d協定又唔守係乜嘢玩法?

支那出錢資助歐盟研發清潔能源技術

on9侵

中國證明左個協議無撚用

巴黎協定本身就係廢

係人都知廢
但計國際形象嚟講，又俾支那上到位
on9侵仲停留喺Twitter打飛機

最大霧霾輸出國力挺氣候協議

支那有咩國際形象可言

睇返當年加入世貿應承d野

支那力挺佢老母
係份agreement到佢有exemption clause
依家啲redneck支持trump既其中一個理據就係點解india同china呢班superpower都可以有exemption clause

中國只係係連港獨同台獨無任何形象
但係國外中共口碑形象慢慢好係事實

一於就比中國表演減排

中國 1:0

支那D廢氣 仲好意思講力挺

清潔能源專利技術 美國排第一 德國第二 日本第三

支那微不足道，出錢買技術

中共不嬲對內兇狠對外含撚
歐盟俾佢含係無成本，咁點解唔玩